(美國調查)「藍領」職位空缺增加, 薪酬增長率勝「白領」

見到有人話「藍領」將被淘汰...

事實上, 跟據世界大企業聯合會(Conference Board)調查, 美國「藍領」職位空缺顯著增加

跟據美國勞工部和世界大企業聯合會的調查, 美國「藍領」 薪酬增長率為甚至超過高階「白領」. (「藍領」 年薪增長率有3%, 高階「白領」年薪增長率有2.5%)

Jobs: Blue-collar fields revved up hiring this year as white-collar sectors moderated
Paul Davidson, USA TODAY Published 7:07 a.m. ET Dec. 25, 2018 | Updated 8:33 a.m. ET Dec. 26, 2018

Blue-collar workers made a comeback this year.

Hiring increased in industries like manufacturing, mining and construction in 2018.

The run-up in oil prices from February 2016 to October 2018— and the housing market’s recovery — helped drive the blue-collar revival, says Adam Kamins, an economist at Moody’s Analytics.

Partly as a result, labor shortages have become more acute for jobs involving manual labor than for many higher-level positions that require a college degree, reversing a longstanding trend, according to a Conference Board report this month.

“Greater demand for -- and shrinking supply of -- blue-collar workers are leading to a reality where there are simply not enough people in the labor force willing to work in these jobs,” says Gad Levanon, chief economist of the Conference Board.

That has led to faster pay increases for blue-collar jobs. Annual wage growth for blue-collar workers has topped 3 percent in recent months, compared to about 2.5 percent for management and professional positions, according to the Conference Board and Labor Department.

Broader trends are also at work, Levanon says.

The replacement of blue-collar workers by automation has slowed in recent years as meager wage growth has taken away incentives for companies to splurge on labor-saving technology. In a clear sign businesses aren’t investing heavily in efficiency-enhancing equipment, there has been virtually no growth in output per worker -- the past eight years, according to the Conference Board report and the Labor Department.Also, the decades-long offshoring of factory jobs, particularly to China, has slowed and some manufacturers are even bringing production back to the U.S. Credit rising wages in China, low U.S. energy prices and a desire to be closer to American consumers, among other factors.

At the same time, blue-collar workers are in short supply. Since 1994, the share of Americans aged 25 to 64 with a bachelor’s degree has risen from about 27 percent to near 40 percent, according to the Conference Board and Labor Department. And the portion with only a high school diploma has fallen from about 36 percent to 28 percent.

Less educated workers are also more likely to be sidelined by disability and ensnared by the opioid crisis, Levanon says. And blue-collar fields are rife with baby boomers who have grown weary of back-breaking labor, and are more likely than their white-collar counterparts to retire early.

The healthy employment gains in blue-collar fields have helped push average monthly U.S. job growth to 206,000 so far this year from 182,000 in 2017. That increase came even as hiring leveled off in some white-collar and low-level service sectors that had been driving employment gains.

Yet the resurgence of blue-collar jobs may peter out in 2019. Manufacturers face a slowing global economy and a U.S. trade war with China that's likely to take a bigger toll next year. The housing market has been sputtering amid rising mortgage rates. And the drop in oil prices also could temper hiring by both oil producers and factories.

"The 2018 pace (in blue-collar job growth) will be very difficult to sustain," Kamins says.

Job gains in blue-collar, white-collar and other industries this year:

Blue-collar jobs
Mining. Employment in oil and gas drilling has risen by 9,000, or 5.1 percent, through the first 11 months of 2018, following several years of losses. Average U.S. oil prices climbed from the low $20s per barrel in early 2016 to about $74 in early October before a recent tumble. That prompted oil companies to drill more wells and hire more workers, Kamins says.

Coal mining jobs increased 2.8 percent in 2017 and 2.1 percent this year after long-running layoffs, at least partly fulfilling President Trump’s promise to resuscitate the industry. But the sector is relatively small and this year’s additions amount to just 1,400 jobs.

Manufacturing. Set to turn in its best year since 1997, with 249,000 total payroll gains through November. The surge in oil drilling triggered demand for more pipes and other equipment.

And a healthy global economy for most of this year sparked more U.S. exports, Kamins says. Also helping was a weaker dollar (until recently) that made American products less expensive for foreign buyers.

Construction. The industry has added 240,000 jobs so far this year, a 4 percent gain that underscored its best performance since 2015.

Low housing supplies led to more home building. And commercial construction is up 6.4 percent the past year, led by hotels and office buildings.

Transportation and warehousing. Payrolls have risen by 183,000, or 3.7 percent, a three-year high, as the explosion of Amazon and other online shopping services spurred the need for more truck drivers and warehouse workers, Levanon says.

White-collar jobs
Professional, scientific and technical services. The large sector that includes legal, accounting, architectural and engineering firms saw employment rise about 240,000, or 2.5 percent, but that’s modestly below the 2.9 percent average annual increase from 2010 to 2016, according to Moody’s and Labor.

Finance. Jobs in finance, insurance and real estate are up 1.4 percent, or 111,000, so far this year, the weakest showing since 2013. Automation has replaced some finance jobs, with online services providing investors advice, Kamins says.

Information. Telecommunications, broadcast, movies and publishing all have shed jobs in recent years, more than offsetting a rise in computer-related positions.

Other service jobs
Restaurants and bars. A huge job generator since the recession, the sector has notched employment gains of 179,000, or 1.7 percent, this year. But that’s below the 3.1 percent average for 2010 to 2017.

One reason: Employers are struggling to find workers, says Dean Baker, cofounder of the Center for Economic and Policy Research. And Kamins says job growth may simply be losing some steam.

Retail. Payrolls have increased by about 50,000, or just 0.1 percent, this year as chains such as Sears and Macy’s lay off workers amid the shift to online shopping.

Health care and social assistance. With baby boomers aging, the industry has added more than 300,000 jobs this year. The 2.2 percent annual gain marks a slight pick-up from 2017 but a slowdown from the three previous years.

兒登仔以為藍領=倉
不斷重複性工作

白領=文員仔
連登仔=管理層 你去做野！快！我上連登冗下先